---
title: "Giới Thiệu về Version Control"
description: "Khám phá cách quản lý mã nguồn giúp phát triển phần mềm một cách hiệu quả"
---

# Giới Thiệu về Version Control System(VCS)

Trong bài viết này, chúng ta sẽ tìm hiểu về quản lý phiên bản, một khía cạnh quan trọng giúp phát triển phần mềm một cách hiệu quả và dễ dàng hơn.

## Tại Sao Cần Quản Lý Phiên Bản?

> Quản lý phiên bản giúp chúng ta theo dõi và kiểm soát các thay đổi trong `mã nguồn` của dự án.

> Mã nguồn thực ra là những file chứa các `chuỗi ký tự` được sắp xếp theo một quy tắc nào đó. Những file này sẽ nằm trong`thư mục dự án`

### Lợi Ích của VCS(Version Control System)

- 1. Nếu chương trình sảy ra vấn đề, chúng ta có thể quay trở lại `phiên bản trước đó` **dễ dàng**.
  
- 2. Nhóm phát triển có thể làm việc đồng thời mà không lo lắng về việc làm mất dữ liệu hoặc xung đột.
  
- 3. Có khả năng xem lại lịch sử làm việc giúp quản lý những thay đổi sảy ra với code.

##  Git là gì?

Git là một phần mềm quản lý phiên bản(VCS), được thiết kế để giúp nhóm phát triển làm việc hiệu quả.

### Nguồn Gốc và Sự Ra Đời

Git được sáng tạo bởi Linus Torvalds vào năm 2005, xuất phát từ việc quản lý mã nguồn của hệ điều hành Linux. Hệ điều hành này chạy trên >95% máy chủ trên thế giới
![Linus-Torvalds](/git/Linus-Torvalds.png)

### Đặc Điểm của Git

1. Mỗi người dùng có bản sao đầy đủ của `toàn bộ lịch sử phiên bản`. Ngay cả khi bạn không có internet bạn vẫn có thể `code :v`

2. Cho phép `nhóm phát triển` làm việc đồng thời trên **nhiều tính năng khác nhau cùng lúc**.

3. Git được thiết kế để hoạt động nhanh chóng má ơi luôn.

### Kết Luận

Nghe tới đây thôi là xịn rồi đúng không?